支那反聖誕因八國聯軍人道干涉作戰？ 劉細良：香港有派兵加入聯軍打天津

聖誕節在非西方社會本來就是場消費狂歡活動，商家促銷的噱頭戲，偏偏中共就有本事把商業消費行為聯繫上愛國主義，仇洋反教的八國聯軍。聖誕期間網上流傳大學共青團紅頭文件，要求團員青年樹立文化自信，自覺抵禦西方文化侵蝕，禁止舉辦任何與西方宗教節日有關的活動。安徽共青團據報亦在微信公眾號上指出，中國過去受到西方列強侵略，痛斥聖誕節為「恥辱節」。加上黨媒《環球時報》社論批評聖誕為「洋誕」，不應太熱衷，可見這一波「禁誕」活動是共黨意識形態工作計劃，對付西方核心價值傳播。網絡上不少憤青言論甚至將聖誕節拉上八國聯軍欺凌中國，指聖誕節就是他們進入東北之時。其實共黨今天所煽動極端民族主義情緒，正正就是1900年八國聯軍攻打北京起因，而義和團運動是紅衞兵運動的beta版。

1966年文革中極左的戚本禹及投機學者胡繩等人掀起了頌揚義和團運動，稱其為「近代中國歷史上的一次偉大的、反封建的革命群眾運動」，於是昔日被指愚昧落後翻身今天愛國群眾。在「禁誕」行動中，只見大媽搗毀聖誕樹的荒謬場面，同昔日義和團攻擊教堂、鐵路及一切西洋物品的低能行為，何其相似。

認識八國聯軍

今次介紹一套兩冊關於義和拳的圖畫書Graphic Novel，這是給大人看的漫畫，作者美國華裔漫畫家楊謹倫曾當選美國青少年文化大使，這書名叫《Boxers & Saints》（義和團和殉教者），他參考了美國歷史學家對義和團運動的研究，以獨特的敍事方式，兩套書主角分別是拳民小寶及教徒四妹，第一本講述男主角小寶由普通農民到加入義和團的經過，另一本則以女主角四妹的虔誠教徒角度，刻劃清末中國教徒殉教的心路歷程，兩個故事分開兩冊，但兩人又巧妙地出現在對方的故事情節裏。

小寶跟紅燈照師傅學法請神上身，他從地府請來秦始皇與之對話，秦始皇引導小寶一步步走向暴力、極端、毀滅世界，甚至重演秦始皇焚書坑儒，放火燒毀北京國子監藏書閣。至於四妹，她自小被祖父視為不祥人，一直被家人冷待，女孩最後選擇離家出走，最後落腳孤兒院打工，從新展開新生活，她在森林中遇到聖女貞德，認識這位法國農村少女，在英法百年戰爭中帶領法國軍隊對抗英軍的入侵，最後被處決的故事，加入了義和團的小寶，率領拳民攻打四妹的教堂，四妹拒絕放棄信仰，終被小寶殺害。

作者以「請神上身」請來秦始皇暗喻拳民受傳統政治文化所影響。

歷史故事用漫畫方式表達並不容易，緊跟歷史會失去了故事性及戲劇元素，太過重視創作趣味則無法反映歷史狀況。楊的《Boxers & Saints》做到了巧妙平衡，小寶的故事，說出了政府弱勢，教民恃外國撐腰作惡，利用不同場景凸顯出當年西方宗教與中國傳統農村文化的不協調。至於四妹的故事，從教民角度反映出教會神職人員對弱勢女性的保護，整體敍事平衡，既沒有甚麼愛國主義大道理，也沒有一味攻擊農民愚昧。《Boxers & Saints》是普及歷史好讀本，寫實地刻劃了義和團的興起、組織和活動，又有魔幻的秦始皇、聖女貞德等象徵主義想像。

「漢奸」軍團

最後我借此想講述一件八國聯軍與香港的小事，尤其當內地出現一片義和團「仇洋滅誕」的躁動時。1898 年10月11日，英國首相致電駐華公使竇納樂，詢問他「是否反對陸軍部立即派一名軍官前往香港，為威海衞招募一營中國士兵。」同日，竇納樂覆電稱，對這一建議「沒有人提出異議」，首相隨後指示在香港招募士官、通訊兵及繙譯兵，在山東招募普通士兵。這支部隊就是在義和團最肆虐之時率先由威海衞進入天津作戰的英軍「華勇營」，是英陸軍正式建制，稱為「第一中國軍團」——The 1st Chinese Regiment，成員超過1,000人 。軍官巴恩斯曾在日記中如是說：「中國軍團遠征作戰次數比任何部隊都多。即使不算解決威海衞出現的麻煩，天津之戰有我們的份，解救北京有我們的份，以及1900年8月到獨流（今天津獨流縣），這些遠征都是我們幹的，沒有其他軍團參加。最後，他們（指華勇營）從南門第一個衝進了天津的圍城，成為最後總攻中佔領天津城的英國軍隊的唯一代表。」

今天華勇營被大陸稱為「漢奸軍」！

撰文：劉細良

反蝗先鋒

簡單一句到尾：

呢300年，支那種種自稱所謂《外侮》，《侵華》通通根本都係先撩者賤，架自己丟！！！

攻擊外國領事館 + 殺基督徒 + 殺穿洋服戴洋物既國人

放係今日2017年既標準, 聯合國都會授權聯軍使用武力干預, 進行人道救援作戰,

將呢個比北韓金正恩政權更CLS既清國全滅

唔明支那賤種有乜好怨？

香港人加入聯軍打柒佢, 真係光榮之至！

所以支那帶頭從來只會叫後輩ISIS做極端，而唔係恐怖組織囉！！！！

中國歷史書對八國聯軍妖魔化
講到人地借機打你咁
有冇諗過幾多外國人同教徒俾人強姦同殘殺
同isis冇分別

虛構南京大屠殺黎掩飾通州大屠殺

公然分屍外國使務家眷個下先係宇宙第一呀！！！

滅絕共狗 一個不留
殺盡支蛆 人中有責